【引渡惡法】不滿港府表現受訪者暴增20% 林鄭三司失信於民評分急瀉

連續兩星期日有過百萬人上街反惡法，顯見民意不可欺，硬銷《逃犯條例》修訂的特區政府也被市民唾棄。中大亞太研究所最新的民意調查均顯示，市民對特首滿意度、特首及3名司長的表現評分，以及對特區政府的信任度，各評分都比上月低，其中逾60%受訪者不滿意特區政府的表現，較上月大幅增加近20%。

調查於本月17至20日、即兩場遊行過後進行，訪問732位18歲或以上市民。雖然林鄭已經在6月15日宣佈「暫緩」修例工作，市民仍然對特區管治信心大失。最新的調查顯示，特首林鄭月娥的平均評分為37.5分，其評分不但比上月大跌10.6分外，亦較去年同期（55.5分）低18分。3名司長的平均評分亦有大跌，其中律政司司長鄭若驊評分為3司最低，只有26.8分，較上月跌6.9分；財政司長陳茂波評分為34.4分，較5月跌3.9分，而3司中分數最高的政務司長張建宗，評分為37分，不過其跌幅較另外2名司長顯著，其評分較上月跌8分。

對特區政府的滿意度方面，表示滿意的受訪者有18.4%，較上月低4.2個百分點，與去年同期比較的32.6%為低；表示不滿意的有60.4%，較上月急升19.9個百分點，亦比去年同期的30.1%為高。

而受訪者對特區政府的信任度也有顯著的下跌，表示信任的受訪者有22.1%，較上月低2.8%，更比去年同期的34%低；表示不信任的有48.9%，較上月急升18.8個百分點，亦比去年同期的22.9%低。

民主黨立法會議員尹兆堅指，相信今次是林鄭上任後最顯著的民望跌幅，形容這種「跳崖式」跌幅的引爆點自然是硬推「送中」惡法，但也與林鄭上任後持續出現DQ事件、作出政治檢控、力推「一地兩檢」有關，「呢啲衰嘢佢一一都做到，『成功』令市民人人恐懼」，認為她與問責班子權威盡失，「政府唔係跛腳鴨，直情係兩隻腳都跛晒」，強調「如果有啲廉恥、有啲尊嚴，林鄭同主事官員都應下台問責，平息民憤。」

議會陣線區諾軒也指林鄭及三司長民望下滑，主因林鄭班子強推具爭議項目，「推完又撤，拖泥帶水」，令民主派以至建制派支持者都累積怨氣，指其班子只會愈來愈不得人心，直言當民建聯也要由主席李慧琼出面與政府割蓆，稱可撤回修例，認為林鄭作為特首，應按主流民意決斷作出決定。區亦批評律政司司長鄭若驊拒向外界表明現有證據不足以對示威者以暴動罪作出起訴，或運用其酌情權處理有關檢控，只是繼續撥火，若然林鄭班子堅拒下台，無助重修管治威信。

鄭若驊傍晚見記者時未有回應民望「墊底」一事，只重申政府已中止「送中惡法」在立法會大會的二讀程序，到7月份便會自然失效，呼籲市民不要斟酌字眼。她又指，現時難以回應會或不會起訴6.12警民衝突中的被捕人士。

Source：Apple daily

大家可以不同意，但記得不譴責！

各位巴絲打幫手upvote感謝

[ 一人一post ] 626 朝早9點到夜晚9點！目標係G20 ! 一定要出！

希望大家可以順便幫手推上熱門

市民自發行動：626去齊G20領事館請願
Tg gp link
@g20helphk

最強文宣出現多國語言版本，G20之前要幫手推向全世界！

粵語

日文

國語

英文

[海外集氣 - 澳洲]
墨爾本6/26晏晝5點

布里斯本6/26晏晝1點

幫幫手，share 啦！

留意番
係同上個月比較

一個月趺咁多

淋病：分數食得ga？

乜香港真係咁多中立派
原先居然有近50分

就算民意0分都可以繼續做既

有堆保皇派死忠,但今次送中撤又撤唔晒,得失兩邊先跌到無下限

仲低分過董建華最低分嘅時候

咦
董建華最低係36.2

僭建驊：

政府表示負數都唔關我事

負分又點？
唔係民選政府根本唔洗對人民負責

劉江華連俾人評分都冇機會

點解仲有人會俾雙位分數

返工不是求分數

補充

冇錯